\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Gestão da Produção Automotiva}$\quad$(203777)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
1- Estratégia da produção; 2- Projetos de gestão da produção automotiva; 3- Arranjo físico e fluxo; 4- Planejamento e controle da capacidade e da cadeia produtiva; 5- Tecnologias de processos; 6- Projeto e organização do trabalho; 7- Sistemas de produção aplicados à produção automotiva;
\\
\\
\textbf{Programa}
\\
1.	Importância e dimensão econômica do setor automotivo:
\\
1.1.	Características chaves do setor.
\\
1.2.	Evolução histórica, transformações recentes e perspectivas no Brasil e no mundo. 
\\
1.3.	Dados de produção e comercialização.
\\
2.	Visão geral acerca de gestão de operações: 
\\
2.1.	Abordagens típicas de Planejamento, Programação e Controle da Produção (PPCP). 
\\
2.2.	MRP/MRPII
\\
2.3.	Produção enxuta
\\
2.4.	Teoria das restrições
\\
3.	Cadeia de suprimentos no setor automotivo: 
\\
3.1.	Estrutura e tipos de relacionamentos na cadeia. 
\\
3.2.	Novas configurações interplantas (condomínio industrial, consórcio modular).
\\
4.	Gestão de desenvolvimento de produtos: 
\\
4.1.	Modelos de referência para o processo de desenvolvimento de produtos.
\\
4.2.	Conteúdo, vantagens e utilização. 
\\
5.	Conceitos associados: engenharia simultânea, gestão do ciclo de vida do produto, processo de mudança de engenharia, remanufatura.
\\
6.	Sistemas integrados de manufatura: 
\\
6.1.	O conceito CIM (Computer Integrated Manufacturing) e 
\\
6.2.	O inter-relacionamento entre as ferramentas CAD, CAM, CAE, CAPP, entre outras. 
\\

\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\
BIBLIOGRAFIA BÁSICA:
\\
SLACK, N.; JOHNSTON, R. ;CHAMBERS, S.	Administração da Produção. 2ªed. Atlas, São Paulo, 2002.
\\
BATALHA, MARIO OTAVIO CAMPUS. Introdução A Engenharia de Produção. Campus, 2007.
\\
NEVES, MAGDA DE ALMEIDA; NABUCO, MARIA REGINA; CARVALHO NETO, ANTONIO MOREIRA DE. Indústria Automotiva. DP\&A Editora, 2002.
\\
ANTUNES, J. ET AL. Sistemas de produção: conceitos e práticas para projeto e gestão da produção enxuta. Bookman, 2008.
\\

\\
BIBLIOGRAFIA COMPLEMENTAR:
\\
MIGUEL, P.A.C. Metodologia de Pesquisa em Engenharia de Produção e Gestão de Operações. Elsevier, 2010.
\\
GOLDRATT, E.M.; COX, J. A meta: um processo de melhoria contínua. Nobel, 2003.
\\
GOMES, C.F.S.; RIBEIRO P.C.C. Gestão da Cadeia de Suprimentos Integrada à tecnologia de Informação. Pioneira Thomson Learnin, 2004.
\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
FGA-201626 Gestão da Prod e Qualidade 
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}